**837. – Medicago tenoreana** DC. – Plante annuelle de 10-30 cm, couchée, velue ou pubescente ; folioles obovales en coin, dentées dans le haut ; stipules entières ou dentées à la base ; fleurs jaunes, petites, 1-3 sur des pédoncules aristés plus courts que la feuille ; pédicelles plus courts que le tube du calice ; ailes plus courtes que la carène ; //gousse glabre, //assez grande, //cylindrique, à faces planes, veinées en réseau, à 4-5 tours de spire très lâches, égaux, à bords larges et plans, tous munis de chaque côté d'une rangée de longues épines ; //graines oblongues, non arquées.
Lieux arides de la région méditerranéenne : Var et Alpes-Maritimes. – Espagne, Italie, Sicile, Malte, Dalmatie. = Avril-juin.